Üks tuhat üheksa sada wiisteist kümnendamal aastal Mai kuu 22 päewal ilmusiwad Kaiu walla kohtu ette Kaiu walla liige Ado Hansu poeg Bergstein ja tema poeg Ado Ado poeg Bergstein ja palusiwad oma wahel maha tehtud lepingut kohtu akti raamatusse üles wõtta, mis järgmine oli:
Mina Ado Bergstein annan oma koha "Pilleri N. 26" rentniku õiguse 1915 a oma poeg Ado kätte selle tingimsega et poeg Ado annab minule üks Dessatin põldu wäljalt ja üks wakamaa sauna maad ja üks Dessatin heina maad "Mätliku kopel" kuni surmani tarwitada. Kui mina ei jõua enam maid harida siis annab poeg Ado minule ülespidamiseks 2 tsetwerti rukkid ja 2 tsetwerti odre aastas nõndasama ka minunaine Marile. Wilja seemne mis tänawu aasta maha sai külwatud maksab poeg Ado minule pikkamisi tagasi. Hagu saan mina Pilleri koha pealt prii pärast omale kütteks kuni surmani.
Mina ja minu naine mari aitame poeg Adole ilma tasuta põllu tööd teha ilma iseäralise tasuta seni kaua kuni meie jaksame tööd teha. 
Selle akti sisu sai mõlemile poolele enne alla kirjutamist ette loetud.
A.Pergstein [allkiri]
+++ kirjaoskamatu Ado Hansu p. Bergstein ei oska kirja waid tegi oma käega kolm risti
Kõik selles aktis nimetatud isikud on kohtule mõlemad isiklikult tuntud ja õiguse wõimulised selle akti täide wiimiseks seda tõendab kohus oma allkirjadega.
Eesistuja eest T.Tailor[allkiri]
Liikmed J. Eilemann [allkiri], H.Jõgiberg [allkiri], H.Linder [allkiri]
Kirjutaja H.Wilms  [allkiri]
